跨學科 道德題: 親兄妹在做好安全措施的情況下，可以發生性關係嗎？

係知乎見到
好想討論一下

親兄妹在做好安全措施的情況下，可以發生性關係嗎？

（擴展一個姊妹題：如果放棄生育後代的權利（失去生育能力），是否可以允許近親結婚？）

有一對同父同母的親兄妹，他們從小一起長大，兩個人特別親。大學畢業了以後，他們兩個有一次一起去旅遊，到了一個沒有人的海邊，當時剛好是傍晚，風景很美，他們忽然覺得，不如我們做愛吧。他們當然知道有血緣關係的近親不能結婚，近親生育的後代獲得遺傳性疾病的可能性大很多，所以他們就做了很多防護措施，帶了套也吃了藥，確保萬無一失。那天，他們倆做了，而且做的非常開心。之後他們的關係比以前更親密了，他們沒有跟任何人說，但是每次回想起來，都覺得這次做愛經歷十分浪漫，幸福。這件事情對他們後來的生活沒有任何影響。

這個問題是社會學家對於民眾提出的一個調查問題。被哲學家拿來用了，目的是找出“道德”的基准在哪裡，僅僅是為了維護人類繁殖而存在?

在靜候反方觀點的時間裡，讓我們對這個問題進行一個邏輯上的延伸：

問：
在做好安全措施的情況下，我可以和我爸媽做愛嗎？
尊重、自願與無傷害的情況下，我可以和我的小侄女做愛嗎？
我爺爺想和我妹妹做愛，我該同意嗎？

Credit to:

睇條女索唔索同大唔大波

幾得意喎 我都想知下

琴日睇左個亂倫平觀既post
入面有人講得幾好

link plz

Link?

Lm睇你分享

索 波大 但鬆

同志平權, 咁亂倫呢?

戴套無強姦

留名

不過感觀上老豆搞女真係想嘔幾次

非禮智障親女囚6年父出獄又再犯官斥變態明言重判

有見地 我而家先發現自己扑左咁多年野都仲係青頭

其實以前近親性行為好平常
但係近親生既後代大部份都有問題
以前一個國家經濟同軍事能力都好取決於人口多少
所以政府要阻止近親通婚
就將近親性行為妖魔化
話係道德唔允許

利申：9up

做哂功課未？

睇到個topic 令我諗起夏威夷誤報有對姐弟扑野嘅post

好低層次
"做哂功課未?"

以前外國有個家族係名門望族 超有錢 為左唔將d錢留出去比外 二百年來都係近親結婚 到呢幾十年先唔係

乜撚嘢名門望族啊？Rothschild？ 定係薩比家啊

睇錯左糖兄妹

你試下叫狗鐵開放車廂比公眾可以飲食 但係前題唔可以整烏糟車廂 一個月後睇下啲車廂仲坐唔坐得人

當然狗鐵果個月唔會打掃車廂